Бэкапы
======

Термины/понятия:  

* RTO - (Recovery Time Objective) - сколько времени должно знимать востановление из резервной копии (например не более 1 часа).
* RPO - (Recovery Point Objective) - точка востановления, на которую должны быть востановлены данные. Например данные должны быть востановлены по состоянию не дальше чем за 24 часа с момента сбоя.
* Backup level - стратегии выбора данных для копирования
	* 0-1-2 - , 
	* Full -, 
	* Differential -, 
	* Incremental - 
* Глубина резервного копирования - определяет как долго хранятся резервные копии
* Стратегия хранения - Детализация, с которой можно востановиться 

---

Уровни хранения - 
* Full (Полное) - это полная копия данных, с нее можно востановиться полностью.
* Differencial (раздностное РК) - Копируются каждый файл, который был изменен с момента, последнего, полного бэкапа. Для востанновления нужна полная копия и последняя дифференциальная копия.
* Incremental - Копируются только изменения, которые были изменены после последнего полного или дифференциального бэкапа. Для восстановления потребуются ВСЕ инкрементальные бэкапы + последнее полного или дифференциального бэкапа.

---

Вопраосы для планирования РК:

Репликация или дублироавние
От каких сбоев планируем защищаться (зачем)?
Что нужно бэкапить?
Как быстро требуется производить востановление (RTO)?
На скольо близко точка восстановления (RPO)?
Где все будет храниться?
Сколько стоит?


Borg - система резервного копирования.
---

